##### 
Поток
ps
Утилита top, htop
nice renice cron
dmesg

Состояние процессов
Режимы выполнения
Демоны
Мониторинг процессов Команда nice
Библиотеки

Система supervisord
Подсистема systemd
Демон Cron

initd
lsof
cgroup
oom killer
strace
cron




Лабораторная работа No 10. Планирование запуска процессов.
Цель работы: Рассмотреть разные возможности планирования задач. Научится планировать
задания, требующие периодичного выполнения (например, создание бэкапа системы), а также
задачи, которые запускаются только один раз в заранее установленное время


1. Какие основные три процесса наиболее потребляют ресурсы на вашем компьютере?
2. Присутствуют ли на вашей машине процессы-зомби?
3. Вы должны однократно запустить некоторую задачу в определенное время. Вы также
должны наметить другую задачу, которая стартовала бы каждые десять минут (между
8:00 и 17:00). Можете самостоятельно выбрать задачи и настроить их на запуск или
продолжать по учебнику:
4.
Вы хотите послать себе напоминание, чтобы пойти завтракать с Джо в 12:00, сегодня.
Войдите в систему как root и введите следующие команды:
at
noon;
echo
"Time
<Нажмите Enter >
for
lunch with Joe."
<Нажмите Enter >
<После завершения нажмите ctrl-D >
5. Используйте команду atq, чтобы проверить очередь заданий
6.
К примеру, вы хотите получать информацию о статусе системы каждые десять минут.
Войдя в систему как root, используйте команду crontab -e, чтобы редактировать ваш
cron файл.
Введите следующую строку в ваш crontab файл:
*/10 8-17 * * * /usr/bin/free > /root/free.txt
7. Проверьте содержимое файла /root/free.txt, после того как задание отработает
8. Проведем небольшой эксперимент. Вначале убедимся, что каталог, где сохраняются
задания at, пуст:



LNX-3 08: Process management. supervisord
LNX-3 09: Process management. systemd

LNX-3 10: Configuration. Cron
LNX-3 11: Configuration. Обновление системы



LNX-3 12: Internal. Загрузчик
LNX-3 13: Internal. Initramfs
LNX-3 14: Internal. Параметры ядра
LNX-3 15: Internal. Модули ядра
LNX-3 16: Logging. logrotate

LNX-4 11: Hardware. Команды вывода информации об оборудовании
LNX-4 12: Hardware. Вывод информации о процессорах
LNX-4 13: Hardware. Продвинутые утилиты использования ресурсов
LNX-4 14: Hardware. Специальные файловые системы и файлы
LNX-4 15: Hardware. Конфигурация времени

https://voxlink.ru/kb/linux/ogranichenie-processov-v-linux-po-resursam/